[
  {
    "question": "PART 출력용 데이터 확정 、、 대비과정 문제점 과악하기 Q 오류 검출 프로그램 선정 （1） 오류 검출 프로그램의 종류 3D프린터 출력용 파일의 오류 검출 프로그램 Netfabb（넷팹），Meshmixer（메시믹서），MeshLab（메 시랩） 등을 알아본다.",
    "choices": [
      "Netfabb 프로그램의 기능 @ 모든 CAD 포맷을 IMPORT（불러오기）하거나，다른 포맷으로 변환해 EXPORT（내보내기）하는 것이 가능 © 자동 복구 도구를 이용해 모델의 구멍이나 교차점 및 기타 결함을 제거 © 수동 복구 도구와 사용자 정의 복구 스크립트를 사용하면 오류를 잘라 메시를 편집하고 원본 파일과 수정된 메시를 비교 가능 ® 구멍을 만들어 별도의 부품을 병합하거나 기능을 추출 @ 그림과 텍스처에 텍스트 추가 가능 ® 모델의 형상에 오프셋，벽두께 등을 조정하고，날카로운 모서리를 줄일 수 있음 ® 메시를 조정하여 메시의 수를 줄여 단순화하고 파일의 크기를 줄일 수 있음 © 레이저 기반의 3D프린터의 경우 온도를 조정하여 계산 속도와 처리 시간을 감소시키고 패턴 을 정의할 수 있음",
      "Meshmixer 프로그램의 기능 © 메시를 부드럽게 함 © 구멍이나 브릿지, 일그러진 경계면 등의 오류를 어느 부분에 어떤 오류가 있는지 알려주고 자 동 복구시 켜 주며 수동으로도 가능 © 메시의 단순화 혹은 감소가 가능 ® 모델의 표면에 형상을 만들거나 3D프린팅을 위해 서포터를 조절할 수 있음 @ 3D프린팅 시 자동으로 3D프린터 베드에 알맞게 방향을 최적화해 주며 평면을 자르거나 미러 링하는 것이 가능 ® 3D 측정이나 안정성 및 두께 분석 등이 가능한 분석도구 보유",
      "MeshLab 프로그램의 기능 @ VCG 라이브러리를 기반으로 윈도우，맥，리눅스에서 사용 가능 VCG（Visualization and Computer Graphics） : 삼각형 및 사면체 메시의 오픈 그래픽 라이브러리를 사용하여 조작, 처리 및 표시하기 위한 오픈소스 204 PART 06 출력용데이터확정 © 구조화되지 않은 큰 메시의 관리 및 처리를 하는 것을 목적으로 함 © healing（회복），cleaning（클리닝），editing（편집），inspecting（검사）, rendering（렌더링） 도구 를 제공 @ 오토매틱 메시 클리닝 필터의 기능 • 중복 제거 • 참조되지 않은 정점 제거 • 아무 가치 없는 면 제거 • 다양하지 않은 모서리 등 제거 @ 메싱 도구의 기능 . 2차의 에러 측정，많은 종류의 세분화된 면，두 표면 재구성 알고리즘에 기초하여 높은 품 질의 단순화를 지원 • 표면에 일반적으로 존재하는 노이즈를 제거 • 곡률 분석 및 시각화를 위한 많은 종류의 필터와 도구를 제공 （2） 출력용 파일의 오류 종류",
      "클로즈 메시와 오픈 메시 @ 클로즈 메시 : 메시의 삼각형 면의 한 모서리가 2개의 면과 공유하는 것 © 오픈 메시 : 메시의 삼각형 면의 한 모서리가 한 면에만 포함되는 경우 •• 〈클로즈 메시〉 〈오픈 메시〉"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "Cura（큐라）는 3D프린터 슬라01싱 프로그램01다. 비매니폴드 메시의 일반적인 조건으로 옳 지 않은 것은? ① 두 개의 면이 공유 ② 구멍 또는 내부 면에서 떨어져 있는 가장 자리 ③ 분리된 토폴로지 및 중복 면들 ④ 적어도 3면의 접합을 만드는 둘 이상의 가장자리 또는 가장자리를 공유하지 않 는 면에 의해 공유되는 모든 정점을 포 함하는 경우"
  },
  {
    "question": "Cura（큐라）는 3D프린터 슬라01싱 프로그램01다. 비매니폴드 메시의 일반적인 조건으로 옳 지 않은 것은?",
    "choices": [
      "두 개의 면이 공유",
      "구멍 또는 내부 면에서 떨어져 있는 가장 자리",
      "분리된 토폴로지 및 중복 면들",
      "적어도 3면의 접합을 만드는 둘 이상의 가장자리 또는 가장자리를 공유하지 않 는 면에 의해 공유되는 모든 정점을 포 함하는 경우"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "두 개의 면이 공유된 것은 정상적인 매니폴드 이다. 3D프린팅을 할 경우의 문제점을 해결하는 방법으로 틀린 것은? ① 모델의 크기가 3D프린터의 플랫폼보다 크면 출력될 수 없다. ② 출력할 모델의 크기가 너무 크거나，너무 작은 경우 비율을 조절하여 출력한다. ③ 너무 큰 경우 3D 프로그램과 오류 검출 프로그램을 이용해 분할시켜 출력할 수 있다. ④ 서포터"
  },
  {
    "question": "두 개의 면이 공유된 것은 정상적인 매니폴드 이다. 3D프린팅을 할 경우의 문제점을 해결하는 방법으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "모델의 크기가 3D프린터의 플랫폼보다 크면 출력될 수 없다.",
      "출력할 모델의 크기가 너무 크거나，너무 작은 경우 비율을 조절하여 출력한다.",
      "너무 큰 경우 3D 프로그램과 오류 검출 프로그램을 이용해 분할시켜 출력할 수 있다.",
      "서포터가 많이 생성되도록 모델의 방향 을 수정하여 출력해야 시간을 최소화시 킬 수 있다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "서포터가 적게 생성되도록 모델의 방향을 수 정하여 출력해야 시간을 최소화시킬 수 있다. -□> 刀 어 06 출제예상문제 211 04 3D프린팅 출력모델의 문제점 리스트 작성 을 할 때 확인 사항 순서로 옳은 것은? ① 크기 확인 一 공차 확인 一 서포터 확인 — 채우기 확인 ② 크기 확인 一 서포터 확인 -> 공차 확인 — 채우기 확인 ③ 크기 확인 一 공"
  },
  {
    "question": "211 04 3D프린팅 출력모델의 문제점 리스트 작성 을 할 때 확인 사항 순서로 옳은 것은?",
    "choices": [
      "크기 확인 一 공차 확인 一 서포터 확인 — 채우기 확인",
      "크기 확인 一 서포터 확인 -> 공차 확인 — 채우기 확인",
      "크기 확인 一 공차 확인 一 채우기 확인 一一 서포터 확인",
      "크기 확인 — 서포터 확인 一 채우기 확인 — 공차 확인"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "오류 수정 후 확인 사항 순서 크그 I 확인 一 공차 확인 一 서포터 확인 一 채 우기 확인 05 다음에서 설명하는 출력용 파일의 종류로 맞는것은? 3 차원 데이터의 su rf a ce 모델을 삼각형 면 에 근사시키는 방식이다. 오차가 없도록 surface를 가능한 한 많은 삼각형으로 최대한 근사시켰기 때문에 그 과정에서 오류가 생길 수 있다. 삼각형 면으"
  },
  {
    "question": "3 차원 데이터의 su rf a ce 모델을 삼각형 면 에 근사시키는 방식이다. 오차가 없도록 surface를 가능한 한 많은 삼각형으로 최대한 근사시켰기 때문에 그 과정에서 오류가 생길 수 있다. 삼각형 면으로 입체 모형을 구성하는 것이 특징이며, 세밀하게 조절하면 원형에 가까 운 모형을 설계할 수 있다.?",
    "choices": [
      "AMF",
      "OBJ",
      "STL",
      "XML"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "STL 파일은 3차원 데이터의 surface 모델을 삼각형 면에 근사시키는 방식이다. ① AMF(Additive Manufacturing File) 파일 : STL 포맷은 표면 메시에 대한 정보만을 포 함하지만, AMF 포맷은 색상，질감과 표면 윤곽이 반영된 면을 포함해 STL 포맷에 비 해 곡면을 잘 표현할 수 있다. ② OBJ(Object) 파일 • 3"
  },
  {
    "question": "STL 파일은 3차원 데이터의 surface 모델을 삼각형 면에 근사시키는 방식이다.",
    "choices": [
      "AMF(Additive Manufacturing File) 파일 : STL 포맷은 표면 메시에 대한 정보만을 포 함하지만, AMF 포맷은 색상，질감과 표면 윤곽이 반영된 면을 포함해 STL 포맷에 비 해 곡면을 잘 표현할 수 있다.",
      "OBJ(Object) 파일 • 3 D 모델 데이터의 한 형식으로 기하학 적 정점, 텍스처 좌표, 정점 법선과 다각 형 면들을 포함한다. • 3 차원 좌표, 이진법 형식, 컬러 정보 등 으로 저장할 수 있다. 212 PART 06 출력용데이터확정 대비과정 데이터 수정 ■■자동 수정기능 (1) Netfabb 오류 검출 프로그램",
      "가장 일반적으로 사용되는 CAD 응용프로그램에서 모델을 가져오고，프린팅 가능성을 분석하고, 3D프린팅을 위해 자동 복구할 수 있음",
      "라이브러리에 포함된 200여 개 이상의 통합된 3D프린터 중에서 선택하고，분할 및 사용자 지정 가능한 가공 경로 생성을 통해 프린팅을 준비할 수 있음"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "Netfabb 오류 검출 프로그램은 가장 일반적 으로 사용되는 CAD 응용프로그램에서 모델 을 가져오고, 프린팅 가능성을 분석하고, 3D 프린팅을 위해 자동 복구할 수 있다. Oz Meshmixer 오류 검출 프로그램에서 사용 하는 도구가 아닌 것은? ① 3D 조각 및 표면 스탬핑 ② 3D 패턴 및 격자 ③ 2D 도면으로 변환 ④ 3D프린팅을 위한 견고한"
  },
  {
    "question": "Netfabb 오류 검출 프로그램은 가장 일반적 으로 사용되는 CAD 응용프로그램에서 모델 을 가져오고, 프린팅 가능성을 분석하고, 3D 프린팅을 위해 자동 복구할 수 있다. Oz Meshmixer 오류 검출 프로그램에서 사용 하는 도구가 아닌 것은?",
    "choices": [
      "3D 조각 및 표면 스탬핑",
      "3D 패턴 및 격자",
      "2D 도면으로 변환",
      "3D프린팅을 위한 견고한 솔리드로 변환"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "해설 I 오류 검출 프로그램으로 2D 도면을 생성하지 는 않는다. 216 PART 06 출력용데이터확정 Oc 3D프린터의 출력물에 대한 수동 오류 수 정에 대한 내용으로 틀린 것은? ① 모델 자체에 치명적인 오류가 있을 경우 수정할 수 없다. ② 다른 출력물과 결합이 필요한 모델은 수 동 오류 수정이 불가능하다. ③ 치명적인 오류가 있는 경우에는 오류 검"
  },
  {
    "question": "I 오류 검출 프로그램으로 2D 도면을 생성하지 는 않는다.",
    "choices": [
      "모델 자체에 치명적인 오류가 있을 경우 수정할 수 없다.",
      "다른 출력물과 결합이 필요한 모델은 수 동 오류 수정이 불가능하다.",
      "치명적인 오류가 있는 경우에는 오류 검 출 프로그램에서 다시 수정하거나 모델링 할수있다.",
      "결합 부분이 자동 오류 수정으로 수정되 지 않아 수동 오류 수정으로 수정할 경 우 정확한 치수를 줄 수 없기 때문에，비 슷한 모양으로는 가능할지 몰라도 결합 은 힘들 수 있다."
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": "! I 치명적인 오류가 있는 경우에는 모델링 프로 그램에서 다시 수정하거나 모델링해야 한다. 刀 > 刀 어 06 • JO/- g - -Ql o rTi- 一 典 必 출제예상문제 217 대비과정 수점데이터 재생성 Q 모델링 소프트웨어에서 재수정을 위한 문제점 리스트 작성 （D 문제점 리스트 직성을 위한 절차（알고리즘） ① 출력용 데이터로 저장한 모델링 파일에"
  },
  {
    "question": "217 대비과정 수점데이터 재생성 Q 모델링 소프트웨어에서 재수정을 위한 문제점 리스트 작성 （D 문제점 리스트 직성을 위한 절차（알고리즘）",
    "choices": [
      "출력용 데이터로 저장한 모델링 파일에 오류 검사를 실시",
      "오류가 검출되지 않았으면 최종 출력용 데이터로 저장하고，그렇지 않으면 오류의 종류를 파악",
      "치명적인 오류 또는 결합 부위 오류일 경우 모델링 소프트웨어를 사용해 수정하고，출력용 데이 터로 저장해 오류 검사를 다시 실시. 그렇지 않은 경우 자동 오류 수정으로 수정",
      "오류가 없으면 최종 출력용 데이터로 저장하고，남은 오류가 있다면 수동으로 오류를 수정 ⑤ 수동으로 오류 수정을 했음에도 잔류 오류가 있다면 모델링 소프트웨어를 이용해 수정하고 출력 용 데이터로 저장 ＜문제점 리스트 작성을 위한 알고리즘＞ 218 PART 06 출력용 데이터 확정 ⑵ 문제점 리스트 작성"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": "! （가） 치명적인 오류 또는 결합 부위 오류일 경 우 모델링 소프트웨어를 사용해 수정하 고, 출력용 데이터로 저장해 오류 검사를 다시 실시한다. 그렇지 않은 경우 자동 오 류 수정으로 수정한다. （나） 오류가 없으면 최종 출력용 데이터로 저 장하고, 남은 오류가 있다면 수동으로 오 류 수정을 한다. 문제점 리스트에서 일반적인 오류의 종류 로 체크 되는 사"
  },
  {
    "question": "! （가） 치명적인 오류 또는 결합 부위 오류일 경 우 모델링 소프트웨어를 사용해 수정하 고, 출력용 데이터로 저장해 오류 검사를 다시 실시한다. 그렇지 않은 경우 자동 오 류 수정으로 수정한다. （나） 오류가 없으면 최종 출력용 데이터로 저 장하고, 남은 오류가 있다면 수동으로 오 류 수정을 한다. 문제점 리스트에서 일반적인 오류의 종류 로 체크 되는 사항이 안 되는 것은?",
    "choices": [
      "구멍",
      "비매니폴드 형상",
      "단절된 메시",
      "매니폴드 형상"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "매니폴드는 오류 사항이 아니기 때문에 체크 대상이 아니다. 222 PART 06 출력용데이터확정 0： 출력용 모델링 파일과 원본 모델링 파일에 대한 내용으로 틀린 것은? ① 출력용 모델링 파일을 모델링 소프트웨 어에서 수정하기 위해서는 출력용 모델 링 파일로 저장했었던 원본 모델링 파 일이 필요하다. ② STL, OBJ 등의 출력용 모델링 파일은 메시로 이"
  },
  {
    "question": "매니폴드는 오류 사항이 아니기 때문에 체크 대상이 아니다.",
    "choices": [
      "출력용 모델링 파일을 모델링 소프트웨 어에서 수정하기 위해서는 출력용 모델 링 파일로 저장했었던 원본 모델링 파 일이 필요하다.",
      "STL, OBJ 등의 출력용 모델링 파일은 메시로 이루어져 있기 때문에 메시 수 정 소프트웨어가 아닌 일반 3 D C A D 모델링 프로그램에서는 수정이 불가능 하다.",
      "모델링 소프트웨어에서 출력용 모델링 파일로 저장하기 위해 만들었던 모델 링 파일을 수정해서 다시 출력용 모델 링 파일로 저장해야 하기 때문이다.",
      "인터넷에서 내려받아 저장한 출력용 모 델링 파일 (STL, OBJ 등)은 3D CAD 모델링 소프트웨어에서 수정할 수 있다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  }
]